★759阿信屋母企半年轉賺143萬

759阿信屋母企CEC國際(00759)公布，截至2018年10月31日止6個月業績，期內收入9.14億港元，按年減少1.9%，雖然毛利減少，但在銷售及分銷費用大減下，錄得淨利潤143萬元，2017年同期則虧損2,085萬元；每股盈利0.21仙，不派中期息。

期內零售業務錄得分部收入8.52億元，僅較去年同期相差0.9%，約佔集團總收入93%，2017年為92%。毛利方面，零售業務分部毛利為2.95億元，按年下跌約16.2%，分部毛利率為34.7%，2017年為41%，按年下降6.3個百分點。

於2018年10月31日，集團經營187間分店，2017年10月31日則為220間，分店數目按年淨減少33間，約15%。在租金及直接工資顯著減省下，期內銷售和分銷成本為2.49億元，按年下降16.7%。與此同時，受惠於人民幣匯價大幅下降，促使製造業務產生一項約1,394萬元的未實現匯兌收益，2017年則虧損約493萬元。由於未實現匯兌收益或虧損並非現金項目，故此均不會對業務產生實質現金影響。

覺唔覺林偉駿死後 759只識長期做77折無晒應變能力

期內集團收入按年跌1.9%，毛利更按年跌16%，不過經營成本降低，例如銷售及分銷費用按年減少17%，主要因減少分店。而一般及行政費用減少35%。因此，期內集團錄得純利143.1萬元，每股盈利0.21港仙，去年同期為虧損2085.5萬元。

集團期內共經營187間分店，較去年同期減少33間店，集團提到，明白零售業務的主要挑戰太多績效未達標的分店，將會按合約期逐步減省相關店舖。

期內零售業務收入按年跌0.9%至8.53億元，毛利率按年就跌6.3個百分點至34.7%。集團解釋，過去曾減少折扣活動，因此去年同期毛利率較高，但由於此策略令同店收入倒退，亦影響貨物流轉速度及現金流量，自去年下半年開始，集團回復高流量的定價政策，目標毛利率就定於35%。

集團期內共經營187間分店，較去年同期減少33間店，集團提到，明白零售業務的主要挑戰太多績效未達標的分店，將會按合約期逐步減省相關店舖。

瓜左 反而賺錢？

唔似肥佬咁好人
cut 人手 拉低折扣 賺到盡 咪有錢賺
反正香港人慣左去759買野 貴幾蚊又冇第二間競爭

毛利仲跌

百佳惠康優品360

平均每間鋪賺一皮都無..

搞手求平手

林生在天之靈應該好安慰

證明佢管理哲學有問題

x2

但佢貴幾蚊都平過其他

有啲真係志在平手既
有其他拉上補下呀嘛

林太層樓都唔止賺143萬

咁大生意先賺百幾萬

痴撚線，香港187間分店
會唔會多過百佳呢，唔怪得蝕咁多年

唔多過百佳

好差，360做銀聯多人到

九龍85
新界123
香港60

得罪講句佢早排係執左堆冇客的分店 佢後人實力係點要睇打後個年 望佢地成功唔好比360隻屎忽鬼咁開心

758生意額9億，毛利百幾萬，點樣賺到盡
肥佬開太多分店，唔想炒伙記應該就真嘅
好似話人工都好過同行少少？

我就唔撚信喇 9億生意賺得百幾萬
講真句，佢想將賺既錢轉到佢自己名下既公司有幾難？

9億生意
點做到賺得100幾萬？
佢d成本咁高？

之前開太多喇

賺得少

無咩租金成本已經係優勢

似乎都係靠cut cost先見到賺
要提高盈利但又盡量唔得失客 唔知可以點搞

其實都係蝕，主要係exchange gain 有10m

答：難

誠哥d 百佳用貴租去租自己d 鋪位

鞏固期

要係聯交出cct

收入8.5億，零售業務分部毛利為2.95億元，分部毛利率為34.7%
但最後只係因為exchange rate賺
咁佢後面公司expenses洗成3億用係邊

調返轉諗

真係純請人比份工人做 自力更新

攪手都係求打和就ok咁既樣

比錢肥佬賺好過比360
次次買親360啲外國牌子野都中伏

除開一間一個月千幾蚊
同打和無分別

佢唔賺得多
但係個二百間分店員工 送貨 office班友
全部有工開
好有社會責任

佢cut 舖先跌1.9%，即係每間舖營業額上升左

林生未過身已經講緊分店開得太多要cut啦

優品360 個招股書

截至三月三十一日止年度

二零一六年 二零一七年 二零一八年 千港元
收益
472,831 689,994 1,075,930
銷售成本
(334,444) (473,741) (733,641)
毛利
138,387 216,253 342,289

有70間鋪 但個收益仲大過759. 有無可能

全港最大型社會企業

政府反而冇任何責任

乜鳩政府